\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[greek,frenchb]{babel}
\usepackage{array,multicol,multirow,enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pstricks,pst-eucl}
\usepackage{lscape}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm,geometry}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{geometry}
\usepackage{tikz}
\geometry{ hmargin=1.5cm, vmargin=1.5cm }
\setlength{\parindent}{0mm}
 
% A virer ?
\def\d{$\diamond \,$}
% le symbole de multiplication
\def\*{\times}
% le symbole Euro
\def\Euro{\textgreek{\euro}\ }
% La fameuse \trou de Olivier K qui remplace un mot par un trou de la meme taille
\def\m@th{\mathsurround=0pt}
\def\trou#1{
    \setbox0=\hbox{\textbf{#1}} \dp0=0pt \m@th
    \underline{\hbox{\hskip\wd0}}
}
% Elle ne set pas souvent mais j'en ai bavé ;o)
\newcommand{\machine}[4]{
        \begin{pspicture}
        \rput(0,0){\rnode{A}{#1}}
        \rput(3,0.11){\rnode{B}{#2}}
        \psset{nodesep=5pt}
        \ncarc[arcangleA=25,arcangleB=25]{->}{A}{B}\mput*{\ovalnode{m}{#3}}
        \ncarc[arcangleA=25,arcangleB=25]{->}{B}{A}\mput*{\ovalnode{d}{#4}}
        \end{pspicture}
        \hskip 3.1cm}
 
 
% La fameuse \qcm de Nicolas Poulain qui permet de faire des qcm

% Vec (Merci Ahmed Kadi)
\renewcommand{\vec}[1]
{\mathord{\setbox0\hbox{$#1$} \mathop{\smash{#1}\setbox1\copy0\ht1
0.8\ht0 \vphantom{\copy1}\mskip0.8\thinmuskip} \limits^{\hbox
to\wd0{$\mskip0.8\thinmuskip$\rightarrowfill}}\mskip-0.8\thinmuskip}}
 
% Exo
\newcounter{nexo}
\setcounter{nexo}{0}
\newcommand{\exo}{
    \stepcounter{nexo}
    {\textbf{$\triangleright$ Exercice \arabic{nexo} :}}
}
% Questions
\newenvironment{questions}{\begin{enumerate}[1 $\, \diamond$]}{\end{enumerate}}












  





 
  
\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche]{Theme=Activité : découvrir la notation scientifique, Niveau=4,Date={},Classe=ème}

\begin{exercice}
\begin{center}
    

    \includegraphics[scale=1.2]{masse.jpg}
\end{center}


\begin{enumerate}
\item Que peut-on dire de l'écriture de ces deux masses ?
La masse de la Terre peut s'écrire plus facilement. \\
\item Recopier et compléter à l'aide d'une puissance de 10 la phrase suivante :
Masse de la Terre : 5 972 × ............ kg.
\item Proposer d'autres écritures du même type pour exprimer cette masse.
La masse d'une molécule d'eau peut également s'écrire à l'aide des puissances de 10.
\item Proposer trois écritures différentes de cette masse à l'aide de puissances de 10.
Parmi les écritures trouvées aux questions 2 et 3, certaines sont de la forme $a × 10^n$, où a est un nombre compris entre 1 et 10 (exclu) et n est un entier relatif.  \\
Une telle écriture d'un nombre s'appelle la notation scientifique du nombre.
\item Donner la notation scientique de la masse (en kg) de la Terre, puis celle (en g) d'une molécule d'eau. 
\end{enumerate}
\end{exercice}
\end{Maquette}
\end{document}